保安投訴被迫兔仔跳叫「警察萬歲」

保安投訴被迫兔仔跳叫「警察萬歲」

【本報訊】民陣元旦日發起大遊行，起步約三小時後便遭警方腰斬。當日警方在各區拘捕數百人，並指稱一名教大客席講師在灣仔管有自製弩及尖木棒。有保安員在旺角被制服後疑郁動肩膊和用手臂撞警員，昨在庭上投訴於警署被迫「兔仔跳」及叫撐警口號「警察加油」、「警察萬歲」，更遭警員用袋笠頭兼毆打20至30分鐘。同區一名19歲學生遭一批蒙面便衣警制服，其間有便衣警突然暈倒，學生最終被控襲警罪。

持博士學位的教大講師岑嘉林（37歲）被控管有適合作非法用途工具罪，地點在灣仔皇后大道東胡忠大廈外，指他管有自製弩、20支尖木棒及兩支木棒，獲准保釋至2月28日。

保安員李浩洋（21歲）則被控拒捕罪，地點在花園街18號外抗拒警員A執行職責。辯方指律師在警署要求記錄李被打及叫撐警口號等投訴，卻遭值日官拒絕。李准保釋至3月27日。

至於被蒙面便衣警制服的學生李俊賢（19歲），則涉在山東街與通菜街交界與其他在逃人士襲擊警員A。李仍未出院，案件押後至本月8日。

多名被告元旦日被拘控，離開法庭時獲支持者撐傘遮掩外貌。夏家朗攝

理大生涉藏武器還柙

相關新聞：爆眼教師：黑警係教育失敗產物

另外，車房維修技工廖立民（37歲）被控管有攻擊性武器及拒捕罪，指他在紅磡康莊道北行近104號巴士站管有兩把摺刀和一把拳刺，及抗拒警員25877執行職務。據悉控方指廖曾逃走，被警員以胡椒噴霧制服，相信背囊有全副武裝如防毒面罩和護目罩的他會參與港島遊行。辯方則投訴警員對廖拳打腳踢。廖須還柙至本月31日。

多人亦被控管有攻擊性武器、違禁武器或適合作非法用途工具罪。理大生任浚銘（19歲）、無業男陳景勝（27歲）、侍應許翹灝（19歲）、侍應林子龍（19歲）、陳姓中六學生（17歲）、侍應劉傑寧（24歲）、地盤工人曾朗軒（19歲）及電工馮志強（39歲）被指在中環、灣仔、銅鑼灣等地分別管有士巴拿、鎚仔、打火機和雷射筆等，其中任涉及物品有一個自製鐵蓮花及95個自製鐵蒺藜。

除任和廖須還柙外，其他人准保釋至2月27日至3月27日。廖返回羈留室時向公眾席大叫：「唔使擔心，我會頂住。」

案件編號：ESCC26-34、WKCC42-43、KCCC14/20

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）

==============

銅鑼灣 x 灣仔稅局 和你Lunch
日期：2020年1月6日 星期一
時間 ： 1245
地點 ：時代廣場集合/灣仔稅務局

希特拉

Heil Police

點解值日官可以拒絕

Heil, HKP

cLS fxxking cops

成班不知所謂嘅恐怖分子！

黑警復辟帝制
員佐元年
林志偉於肇慶香港城自立為帝
擁狗三萬 荷槍實彈
號令天下 莫敢不從